\documentclass[utf8x, 14pt, bold, times]{G7-32} % Стиль (по умолчанию будет 14pt)

\include{preamble}
\include{listings}

\begin{document}

\frontmatter % выключает нумерацию ВСЕГО; здесь начинаются ненумерованные главы: реферат, введение, глоссарий, сокращения и прочее.

\include{info}
\include{mytitle}
\maketitle

\tableofcontents
\addtocontents{toc}{\vspace{1cm}}

\Introduction

\textbf{Цель работы:}
познакомиться с основными принципами, директивами и функциями OpenMP.

\textbf{Задание:}

\begin{enumerate}[label=\arabic*)]
\item Вывести элементы массива, значение которых по модулю больше 0,25
      на экран или по требованию в файл \textsl{screen.txt}. 
      Сообщение должно содержать номер потока, номер элемента в массиве 
      и значение элемента.
\item Поместить в двухсвязный список элементы массива, значения которых
      больше или равны $0.7\textup{MAX}$ (предусмотреть функцию вывода
      списка на экран или в файл по требованию);
\item Сформировать гистограмму распределения модуля от значения элементов
      массива в области $[0, 1]$. По окончании работы предусмотреть вывод
      гистограммы на экран или в файл.
\end{enumerate}

Обработка входных данных выполняется несколькими потоками, количество потоков $k$
задается при запуске программы.

Программа должна работать в двух режимах:

\begin{itemize}
\item проверки, когда на экран и в файл выводится вся информация,
      включая входную;
\item тестирования производительности, при котором засекается время
      выполнения программы.
\end{itemize}

\textbf{Входные данные:}
размер массива $N$, число потоков $k$, число интервалов гистограммы $g$.

Массив действительных чисел генерируются случайным образом на интервале $[-1, 1]$.

\mainmatter % это включает нумерацию глав и секций в документе ниже

\chapter{Ход выполнения работы}
\nobreakingbeforechapters

\section{Результаты работы приложения}

При больших $N$ приложение работает значительно быстрее последовательной версии.

Результаты работы приложения представлены на
рисунках~\ref{ris:result0}--\ref{ris:result2}.

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[H]
\center{\includegraphics[width=\linewidth]{figures/result0}}
  \caption{Результат работы приложения}
\label{ris:result0}
\end{figure}

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[H]
\center{\includegraphics[width=\linewidth]{figures/result1}}
  \caption{Результат работы приложения}
\label{ris:result1}
\end{figure}

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[H]
\center{\includegraphics[width=\linewidth]{figures/result2}}
  \caption{Результат работы приложения}
\label{ris:result2}
\end{figure}

\section{Исходный код}

Код данной работы представлен ниже.
Он также продублирован на Gitlab. Ссылка на репозиторий:
\url{https://gitlab.com/asergeya/university/-/tree/master/parallel-system}

Рекомендуется собирать с GitLab’а.

\subsection{main.cpp}

\inputminted[fontsize=\footnotesize, breaklines]{cpp}{../../src/main.cpp}

\subsection{io.hpp}

\inputminted[fontsize=\footnotesize, breaklines]{cpp}{../../src/io.hpp}

\backmatter %% Здесь заканчивается нумерованная часть документа и начинаются ссылки и

\breakingbeforechapters 
\Conclusion

Во время выполнения работы было изучено, как использовать директивы OpenMP для
простого распараллеливания, и какую роль играет правильное определение критических
секций "--- от этого зависит стабильность и корректность работы приложения.

\end{document}
